NASA 發現地球附近有連接至太陽的傳送門

科幻故事裡最愛的東西就是”蟲洞”(或通道)，一個在太空或時間裡的神奇開口讓通過的人可以到達遙遠的異世界。一個好的開口將會是一個到達無知世界的捷徑，假如這真的存在的話…

結果是真的有! 其實是有類似的東西， 一個由 NASA資助的愛荷華大學研究家發現了找出它們的方法。

“我們稱它們為X-點或電子擴散區”愛荷華大學的等離子物理學家Jack Scudder解釋”這些地方是地球磁場與太陽磁場的連接點，這會製造一個不受阻礙的通道從地球直達太陽的表面，在9300萬英里遠處。”

NASA的西彌斯太空船與歐洲的星群探測器觀察到這些磁場通道一天內會開關好幾十次。它們一般會位於離地球幾千到幾萬公里的地方，這些是地磁場碰上洶湧的太陽風的地方。大部分的通道都很小也很短期，其他的很巨大也很持久。許多的高能粒子會從這些開口通過， 讓地球的高大氣層溫度上升，引發地磁風暴，跟明亮的極光。

NASA在策畫一項任務叫做”MMS” Magnetospheric Multiscale Mission(磁性層多尺度任務)，計畫在2014年發射，為了研究這現象。 裝上高能粒子探測器與磁性感應器，這四架MMS的太空船會分散在地球的磁層，圍繞這些通道看它們是如何運作。

英文source

2012

係咪之前北韓用嚟登陸太陽嗰個？

Scientists cure